+++
title = "Как включить компьютер если заняты руки?"
description = '''
Итак, представим себе, что вы, после бурного вечера с друзьями, идете к себе
домой. Уже добрались почти до входных дверей - у тут на тебе! Компьютер
который работает дверным замком, бессовестно взял отгул и отключился.
Что делать? Как попасть домой? Как добраться до железного гада, чтобы объяснить
всю глубину его заблуждений?
'''

[taxonomies]
authors = ["Totoro"]
categories = ["opencomputers"]
tags = ["opencomputers", "сеть", "редстоун"]
+++

## 0. Вступление
Итак, представим себе, что вы, после бурного вечера с друзьями, идете к себе
домой. Уже добрались почти до входных дверей - у тут на тебе! Компьютер
который работает дверным замком, бессовестно взял отгул и отключился.
Что делать? Как попасть домой? Как добраться до железного гада, чтобы объяснить
всю глубину его заблуждений?

К счастью, красная плата и сетевая карта имеют некоторые недокументированные
на gamepedia (я забыл обновить статьи =)) возможности.

Вы можете включить компьютер при помощи сигнала редстоуна, или кодового слова
отправленного по сети.

![](https://3.bp.blogspot.com/-lFPjFZNLaQQ/UYg6PjMnUvI/AAAAAAAASEg/47IHGX_NZ6U/s1600/01_Call_to_advenyure_c.png)

## 1. Wake-On-Redstone
```lua
component.redstone.setWakeThreshold(threshold: number): number
```

Эта команда позволяет установить в компьютер "будильник", который сработает,
если входящий сигнал редстоуна (поданный на корпус компьютера (если вы
используете [красную плату](http://minecraft-ru.gamepedia.com/OpenComputers/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D0%B0%D1%8F_%D0%BF%D0%BB%D0%B0%D1%82%D0%B0))
или на блок [красного контроллера](http://minecraft-ru.gamepedia.com/OpenComputers/%D0%9A%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BD%D1%8B%D0%B9_%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BB%D0%B5%D1%80))
превысит порог значения `threshold`.

И если компьютер был выключен - он включится.

Т.е. для включения компьютера вы можете воспользоваться рычагом или
нажимной пластиной.

## 2. Wake-On-LAN
```lua
component.modem.setWakeMessage(message: string): string
```

Если компьютер получит по сети (проводной или без), сообщение `message`,
то он включится. При этом не имеет значения, по какому порту получено сообщение.

Обе функции возвращают в качестве результата старое значение "будильника".

Чтобы снять "будильник", установите значение `0` (для редстоуна) или `nil`
(для модема).

Ну, а для того, чтобы включенный компьютер тут же принялся за работу,
пропишите нужные команды в файле `autorun.lua` в корне загрузочного диска.
